let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "Bilgi Güvenliğinden kim sorumludur?",
    answer: "A)Herkes",
    options: [
      "A)Herkes",
      "B)Bilgi Teknolojileri Departmanı",
      "C)Genel Müdür",
      "D)Müşteri",
      "E)Hiçkimse",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Aşağıdakilerden hangisi kötü şifre örneklerinden biri değildir?",
    answer: "D)74Q@4.!r"",
    options: [
      "A)123456a",
      "B)Asdf1234",
      "C)şifre123",
      "D)74Q@4.!r",
      "E)2008yg.d",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question:
      "Aşağıdakilerden hangisi bilgi güvenliği için yapılması gerekenlerden biri değildir?",
    answer: "C)Şifrenizde rakam ve özel karakterler kullanmamanız.",
    options: [
      "A)Şifrenizi izin veya herhangi bir gerekçe ile kimse ile paylaşmayınız.",
      "B)Çok yakın ve güvendiğiniz iş arkadaşlarınız dışında kimsenin bilgisayarınızda çalışmamasına özen göstermeniz.",
      "C)Şifrenizde rakam ve özel karakterler kullanmamanız.",
      "D)Güvenli olmadığını düşündüğünüz mekânlarda kurumsal şifrenizi kullanmayınız. ",
      "E)En az 8 karakterli şifre oluşturmanız.",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "Aşağıdakilerden hangisi Bilgi Güvenliğinin sağlanmasında çalışanlara düşen görevlerden değildir?",
    answer:
      "D)Ortak kullanım alanlarının temiz tutulması (bardak vb. çöplerin çöp kutusuna atılması.)",
    options: [
      "A)Karmaşık şifre belirlenmesi",
      "B)PC başından ayrılırken PC mutlaka kilitlenmelidir",
      "C)Müşteri ve şirket bilgilerinin 3. Şahıslarla paylaşılmaması",
      "D)Ortak kullanım alanlarının temiz tutulması (bardak vb. çöplerin çöp kutusuna atılması.)",
      "E)Resepsiyon kısmına izin dahilinde olmadan ilgili personel dışındaki kimsenin girmemesine özen göstermek.",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "Aşağıdakilerden hangisi paylaşmamanız gereken kişisel verileriniz arasında yer almaz? ",
    answer: "E)T.C kimlik numarası",
    options: [
      "A)Evinizin adresi ",
      "B)Okulunuzun adı ve adresi ",
      "C)Türkiye’nin başkenti ",
      "D)Bir yakınınıza ait cep telefonu numarası",
      "E)T.C kimlik numarası",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      "Otel tercihini yaparken aşağıdakilerden hangisini göz önünde bulundurmak daha büyük önem arz eder?",
    answer: "E)Deniz manzarasına sahip olması",
    options: [
      "A)Havuzlu olması",
      "B)Açık büfeye sahip olması",
      "C)Personellerin ilgili olması",
      "D)Veri Güvenliğine önem vermesi",
      "E)Deniz manzarasına sahip olması",
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    question:
      "Bilgi güvenliği üç temel unsurdan oluşur. Bu üç temel unsur nelerdir?",
    answer: "D)Kullanılabilirlik, Gizlilik, Nesnellik",
    options: [
      "A)Gizlilik, Öznellik, Erişebilirlik",
      "B)Doğruluk, Bütünlük, Erişilebilirlik",
      "C)Gizlilik, Bütünlük, Kullanılabilirlik",
      "D)Kullanılabilirlik, Gizlilik, Nesnellik",
      "E)İlkesellik, Gizlilik, Tekillik",
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    question:
      "Güçlü Parola oluştururken aşağıda verilen kriterlerin hangisine dikkat edilmez?",
    answer: "C)Özel Karakterlerin kullanılmasına",
    options: [
      "A)Çoğu kişinin kullandığı parolaları kullanmamaya",
      "B)Doğum tarihi gibi özel bilgilerin kullanılmasına",
      "C)Özel Karakterlerin kullanılmasına",
      "D)Büyük harf küçük harf kullanılmasına",
      "E)En az 8 karakterden oluşmasına",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question:
      "9. Aşağıdakilerden hangisi zararlı yazılımlardan korunmak için alınacak tedbirlerden biri değildir?",
    answer: "B)Tarayıcıları güncel tutmak",
    options: [
      "A)Diski düzenli olarak harici bir yere yedeklemek",
      "B)Tarayıcıları güncel tutmak",
      "C)Lisanslı anti-virüs programı kullanmak",
      "D)İşletim sisteminin güncelleştirmek",
      "E)Mail adresine gelen mailleri zamanında okumak",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "Aşağıda verilen parola örneklerinden hangisi diğerlerine göre daha güçlü paroladır?",
    answer: "D)74Q@4.!r"",
    options: [
      "A)7dsdsmf1",
      "B)@_&4A-f6",
      "C)H.34.323",
      "D)Qwer1234",
      "E)ERTY3456",
    ],
  },
  {
    numb: 11,
    question:
      "Aşağıdakilerden hangisi bilgi uygun şekilde korunmazsa oluşabilecek sonuçlardan değildir ?",
    answer:
      "A)Bilginin içeriğinde yetkisiz kişiler tarafından değişiklik yapılabilir",
    options: [
      "A)Bilginin içeriğinde yetkisiz kişiler tarafından değişiklik yapılabilir",
      "B)Gizli bilgiler açığa çıkabilir",
      "C)Daha güvende hissederiz",
      "D)Bilgiye erişim mümkün olmayabilir.",
      "E)Kişisel bilgiler şantaj amaçlı kullanılabilir.",
    ],
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Aşağıda verilen ifadelerden hangisi yanlıştır ?",
    answer:
      "B)Oluşan güvenlik açıklıklarının büyük kısmı kullanıcı hatasından kaynaklanmaktadır.",
    options: [
      "A)Saldırganlar (hackerlar) çoğunlukla kullanıcı hatalarını kullanmaktadırlar.",
      "B)Oluşan güvenlik açıklıklarının büyük kısmı kullanıcı hatasından kaynaklanmaktadır.",
      "C)Bilgi güvenliğinin en önemli parçası kullanıcı güvenlik bilincidir.",
      "D)Kullanıcılar tarafından dikkat edilebilecek bazı kurallar sistemlerin güvenliğinin sağlanmasında kritik bir öneme sahiptir.",
      "E)Bilgi Güvenliğinin sağlanmamasında tek etken bilgi teknolojileri departmanıdır.",
    ],
  },
  {
    numb: 13,
    question:
      "Bilgi güvenliğini oluşturan bazı unsurlar bulunmaktadır. Aşağıda verilen durumlardan hangisi bilginin yetkisiz kişilerin eline geçmemesi için kullanılan unsura verilen addır?",
    answer: "C)Gizlilik",
    options: ["A)Bütünlük", "B)Erişim", "C)Gizlilik", "D)Etik", "E)Güvenlik"],
  },
  {
    numb: 14,
    question:
      "İnternet üzerindeki bilgilerin sadece bir kısmının paylaşıma açılması, herkesin kendi özel bilgilerini saklaması anlamına gelen kavram aşağıdakilerden hangisidir?",
    answer: "D)Fikri mülkiyet    ",
    options: [
      "A)Erişim                ",
      "B)Gizlilik    ",
      "C)Kullanılabilirlik",
      "D)Fikri mülkiyet    ",
      "E)Doğruluk",
    ],
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Aşağıda verilen ifadelerden hangisi doğru değildir?",
    answer: "E)Parola sahibi hiçbir şekilde yasal yaptırıma maruz kalamaz.",
    options: [
      "A)Kullanıcı adı ve parola bilgiye erişim yetkisi olarak kullanılır.",
      "B)Parolası çalınan kişi parolasının ele geçirildiğini ispatlaması oldukça zordur.",
      "C)Parola bilgi güvenliğinin en önemli ögesidir.",
      "D)Parolası ele geçirilen kişi ekonomik kayba maruz kalabilir.",
      "E)Parola sahibi hiçbir şekilde yasal yaptırıma maruz kalamaz.",
    ],
  },
  {
    numb: 16,
    question: "Otellerde  pasaport numaraları ve banka kartı bilgileri dahil olmak üzere toplam ne kadar kişinin konuk verileri çalınmıştır?",
    answer: "E)383 milyon",
    options: [
      "A)42 milyon",
      "B)73 milyon",
      "C)187 milyon",
      "D)294 milyon",
      "E)383 milyon",
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "2. Kodların Seyyahı Algoritması’nı diğer algoritmalardan daha güçlü ve güvenilir yapan anahtarın içerdiği karakter çeşidi sayısı kaçtır?",
    answer: "E)1.114.111",
    options: [
      "A)134.712",
      "B)327.816",
      "C)512.934",
      "D)761.064",
      "E)1.114.111"
    ]
  }
];
